保護圖案用模型嘅保護漆得唔得

女朋友好鍾意嘅蛋黃哥文具， 但係上面嘅圖案開始花花地， 我想問噴番模型用嘅保護漆可唔可以阻止佢惡化落去。

同埋噴落去拎文具用 成日會唔會有毒

請教各位巴打